《環時》：無良報道者陷害警方 拍攝舉槍鏡頭宣揚警察「使用暴力」

昨日荃葵青大遊行演變成激烈警民衝突，期間有警員一度向天開槍，亦有傳媒拍到有男街坊跪下時被拔槍警一腳踢開。大陸官媒《環球時報》今日發表社評，大讚香港警員表現出罕見的克制。社評斥有無良報道者不展示暴徒惡行，卻拍攝警員舉槍鏡頭，是陷害香港警察。

《環時》今日發表的社評以〈暴徒和無良報道者陰毒陷害香港警察〉為題，新的暴力行動變得更加歇斯底里，迫使警方升級自衛行動，但卻被不公正的報道者渲染成警方對示威者「無理、殘酷的鎮壓」，進一步點燃部分公眾的情緒，促使局勢持續增溫：「這是一群不僅惡毒、而且非常陰毒的暴徒，一些無良報道者在默契地與他們合作，欺騙世界輿論。」

社評指，有部分無良的報道者不去展示暴徒惡行，而是抓拍警察被迫舉槍的鏡頭，宣揚警察「使用暴力」。對於有影片拍到拔槍警一腳踢開下跪街坊，《環時》質疑影片只有短短幾秒鐘，「把前面和後面的情形都給剪掉了，試圖用這個沒頭沒尾的動作抹黑警察形象」。

文章指，香港警察迄今表現出罕見的克制和面對複雜局面的專業性，「他們為維護香港的秩序框架和不給那些陰險的力量提供煽動局勢升級的噱頭做出了極其艱難的努力。不僅香港社會，整個國家都要向他們表達誠摯的敬意」。

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞 13:00 見

日期: 2019．9．1．13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823
#推到有英文文宣#
----------------
英文文宣建議：
內容:
91 Hong Kong International Airport
SOS: Humanitarian Crisis Alert
Government has failed us. Police shot us.
It’s now or never, please stand with HK.
Thanks in advance for your support and understanding.

方向/ 建議：
-強調事態之緊急及嚴重
-形式係事先通知，而非道歉，機場示威是出師有名同埋其中既正當性
-例如可用”SOS”之字眼
----------------------------------------------

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

報導事實都有罪
咁都唔叫不當武力既話 我都諗唔到咩叫不當了

支那狗唔好有人權

佢地平時cut 頭cut 尾

而家話番記者

環球時報都話黑警識克制係好罕見

而家支那係咁拉攏班黑警

環時幾時死

小粉紅都割席